# 分享第九期

## [感觉身体被掏空？告诉你工作八小时的耗能真相](https://3w.huanqiu.com/a/564394/7NpyEXbxAxG?p=4&agt=8)

学会冥想

## [Java中的注解到底是如何工作的？](https://mp.weixin.qq.com/s/FCxybEZK8f45_zI8AYbX6Q)

经常用到，但是不知道为啥。
注解就是元数据，就是源代码的元数据

## [JAVA垃圾回收机制](https://mp.weixin.qq.com/s/jjGsr5tNHYXPnbxXIzMfWA)

Stop the World 事件
JVM 分代
垃圾回收：在堆内存中找出哪对象在使用，那些没使用，并将后者删掉

## [专业解决 MySQL 查询速度慢与性能差！](https://mp.weixin.qq.com/s/Ow1vuBST7YUh5J5SYHT6dg)

隔离级别：读取未提交内容、读取提交内容、可重复读、可串行化

## [Java 核心编程技术干货](https://mp.weixin.qq.com/s/6wB6WkzqJaScpKoIvlKaCw)

学海无涯苦作舟，不进则退

## [拓扑排序原理与解题套路](https://mp.weixin.qq.com/s/r2Sf0I0JarpXmvBlX_1LTg)

拓扑表示点与线的关系。
学习算法中的思考方式方法。

## [程序员思维修炼：如何从新手成为专家](https://mp.weixin.qq.com/s/Eh5uwUKlfMh5CH4njCb2SA)

写的读书笔记很不错，值得学习借鉴。
R型和L型的能力合作，主动学习的方法。意思流的学习，犯错总比不作为要好的太多。
学习小组！
Andy Hunt 介绍的主动阅读法：
- 调查（Survey）：扫描目录和每章总结，得出总体看法。
- 问题（Question）：记录所有问题。
- 阅读（Read）：阅读全部内容。
- 复述（Recite）：总结、做笔记，用自己的话来描述。
- 回顾（Review）：重读，扩展笔记，与人讨论。
还介绍了思维导图、以教带学等方法。